# Re.ゼロから進まぬ高専生活  （あーま。）

## 内容

憧れの高専に入学したものの、慣れるのに精一杯で何にも手を付けられない電算部一年の高専生活をまとめた書である。
***
　　
## 入学して

高専の入学式は今までのものと比べ物にならないほどゆる～～～く、と思ったら全く知らない校歌を先生たちが得意げに歌い始め、覚えなきゃなのかと思ったら先輩方も全く覚えていないという、全くつかみどころのないものだった。

### 最初の一週間

最初の一週間はひたすら部活の体験入部に駆り出されていた。昔からガタイが良い私は、運動系のほとんど全ての部活に勧誘され言われるがまますべてやった。果てしなく疲れた一週間だった。絶対に運動系に入りたくなくなったので文化系に的を絞った。

### 二週間目

文化系と言ってもうちには沢山の文化部があった。が、J科（電子情報工学科）に所属していたため、プログラムやハード系に強くなりたかった。となるとロボ研か電算部だった。ハードすぎたので迷わず電算部にした。最初の一年電算部員だ。

### しばらくして

電算部に入ったらもののやりたいことが見つからず、何から手を付けようか迷っているうちに相当な時がたち、、、、、、

### 一カ月半後

なんと部室のデスクトップが全て埋まっていた！！！
何もできない！目的がないのにPCいじりしてても申し訳なさ過ぎて全く部活に出られない生活が始まった。何もしていないわけにはいかないので学生会に入り会計の仕事を始めた。そのほうが電算部の予算報告や学校行事などの情報の伝達がしやすいと思ったからだ。案の定、できる仕事が増え、とりあえず何もやっていない時間を消せた。このままではもちろんダメなので、何かしたいことを見つけようとしたがやはり見つからず。いろいろなことをやってみてから考えようと思い、まずは自分用のPCを買うことにした。学校でも使いたいので、ラップトップを購入したくなった。

### 二か月後

どのくらいのスペックのものを買えばいいのかと三週間悩んだ。親とも何度も口論になり、最終的に１５万親に出してもらい飛び出た分は自分で払い、NEXTGEAR-NOTE　i5350を購入してもらった。初めてのPCにわくわくしていた私だが、なにをしてよいかわからない。そもそも全くの無知の状態で情報系に進んだため、ソフトの入れ方も、書式についても、もちろんこの部誌の書き方すらよくわからず、結局は締切期限の日の深夜に書いている。眠い。私の電算部生活はおおよそこんな感じだ。本当に先輩方に申し訳ない。

### 今後

AIの勉強と、AR、MRの勉強をしたくなったのでちょっとずつだが自分なりに頑張ってみようと思う。
***

## テストについて

### 初テスト、前期中間

中学時代は自慢できるくらいテストの点がノー勉でも良かったため、なめてかかったらギリギリだった。次はちゃんとやろうと思い、しっかり復習した。

### 前期期末

アップデートで追加されたPUBGのTDMにはまり、無事死亡。前期科目を落とすという奈落へ落ちたあーま氏。言い訳させてくれ。彼女が緊急搬送されたり、車にひかれたり、とにかく集中できる状態じゃなかったんです！！！！！地道にやれよ。ゲームすんなよ。はい。

### 言いたいこと

みんな。勉強頑張ろうね。。。
***

## まとめ

この通り高専生活にまだ慣れるのに精一杯で、自分の仕事と勉強の両立ができていない。だからこの夏休みで余裕を作りたいと思う。また、自分のように何をすれば良いかわからず、結局何も手を付けられていない人は何かしてみよう！本当に触りだけでいいから何かしてみると、面白いものやことが見つかるはずだ。講義などを受けてみても良いかもしれまない。私は学校で受けた講義で自分のやりたいことを見つけた。５年間の高専生活を目的のないまま過ごすのはもったいない。ぜひ見つけてみてはどうだろうか。

***

## 最後に

こういう方法で文章を書く機会がないとは言え、全く手順が理解できずかなり先輩方に迷惑をかけてしまったので、自分でできることを増やしていきたいと思った今日この頃でした～。
ありがとうございました！

## 宣伝

Twitterやってます。もし興味があったらフォローお願いします。質問などがあったら気軽にDMください！わかる範囲でお答えしますし、私も分からなかった場合、勉強にもなりますｗ  

＠Am_liar_1010
